# 霊媒師レナとミレイの物語

私はセレマ。公園のベンチで本を読んでる。本が好きなんだ。文学少女だから。いま読んでるのは「拷問・虐待の世界史」だけど。

目の前でレナとミレイがバトミントンしてる。学年でいうと二人が小6で私が中3。幼なじみというか、ちょっと年は離れてるけどいつも三人で遊んでた。私は早生まれだから年は二つしか違わないし。

「レナ、ミレイ、三人でできる遊びをしましょう。」

そうは言ってみたものの、何かあるかな。私はちょっと考えて、

「物語をします。私がお話を考えるので、レナとミレイはそれになりきる。」

レナとミレイは私が何を始めたのかわかってないみたいだけど、バトミントンをやめて私の話を聞いてくれる。かわいい子たちだ。

「霊媒師という人たちがいて、悪い霊と戦います。自分たちは良い霊と協力して戦います。それで、依頼人に取り憑いた悪い霊を、味方の霊と協力して倒すのが仕事です。仕事のときは、まず結界を作って、自分と依頼人だけが入るようにする。結界の中では霊が実体化して見えるようになる。敵の霊は毒々しい見た目だけど、味方の霊はかっこよくてすごくきれい。結界も、悪い霊が優勢なときは暗い色になるけど、良い霊が優勢になると色とりどりに光る。

渏川 (いかわ) レナは子供のころ、学年でいうと小2のとき、はじめて霊媒師として悪い霊と戦った。渏川さんのママが霊媒師の組合、というか宗教法人に属していて、そういうのが身近な環境だったから。

それで、はじめて悪い霊と戦ったとき、結界も味方の霊もすごくきれいで、小さい霊だけど悪い霊を倒して本当にうれしかったから、ずっと一人前の霊媒師になるのが夢だった。はいっじゃあレナちゃんやってみて。私が悪い霊に取り憑かれた人やるから。」

レナちゃんはいい子だから、こういう遊びに絶対に付き合ってくれる。大好き。

「ハッハッハ、綺 (あや) セレマの体を乗っ取ったぞ。この体を使って、タバコ吸ったり飲酒したりパチンコ打ったりしてやろう。まずはタバコからだ。」

私はタバコを取り出し、ライターで火をつけた。そういう演出なのです。タバコを吸う自分自身が性癖だから持ち歩いてるだけで、まだ3本くらいしか吸ったことないよ。

「ところでレナさん、レナさんはパパがイラン人だから、偶像を持たないムスリムの伝統にしたがって、味方の霊は抽象的な模様の姿をしているし、ハーフィズの詩を唱えて敵を倒す。やってみて。」

レナはすごくきれいなペルシャ語で何かつぶやいて、それから日本語で「芳香 (かおり) を放つ微風 (そよかぜ) の香炉に砂糖を投じよう。」と唱えた。

レナと目が合ったとき、私はちょっとびっくりした。レナは目が本気で、本当に霊が見えているとしか思えなかったから。

「それからレナは一人前の霊媒師を目指して経験を重ねるようになりました。そんなレナの姿に憧れて、山崎 (やまさき) ミレイも霊媒師を目指すようになりました。ミレイは順調に経験を重ね、高位の霊を使役して、強い悪霊とも戦えるようになりました。」

レナだけかっこいい役では不公平だから、ミレイにも見せ場を作ってあげたい。「悪霊に取り憑かれている人」の役を用意するのが毎回たいへんだったけど、私がやったり、レナとミレイが交代でやったり、たまたま公園に来ていた男子にやってもらったりした。

ミレイが使役する霊は、まっしろなきつねと、銀色の小さい竜という、見た目からしてかっこいいやつ。レナみたいな派手な決めゼリフはないけど、悪霊にとどめを刺すときは、目を閉じて「安らかな眠りに就きますように。」と心のなかで唱えるように指示した。ミレイのことだから、きっとその通りやってくれていると思う。

二人に見せ場を用意したから、次は試練を与えなきゃいけない。順調に実力をつけていくミレイに対して、レナは伸び悩んでいることにしよう。レナにしてみれば、後から始めたミレイに簡単に追い抜かれてしまった。しかも、実力ではとっくにミレイの方が上なのに、いまだにミレイにとってレナは憧れの人らしい。これは辛い。辛いからますます、レナは自分の夢に固執して、それに依存するようになる。実力が伴わないのに無理をすれば、自分自身か依頼人の命を危険にさらしかねない。それでも霊媒師であることを止められない。レナが伸び悩んでいる理由は......あとで考えることしよう。

そして事件は起こった。依頼人は小さな男の子。母親が見守るなか、レナは男の子に取り憑いた悪い霊と戦う。悪霊は決して高位の霊ではなく、簡単に勝てるはずの相手だった。けれども、レナは戦いのさなかにミレイのことを考えてしまって、その一瞬の隙に、悪霊は男の子の腕を噛みちぎった。母親は悲鳴をあげた。悪霊は他の霊媒師が退治したけれど、男の子が片腕を失ったのは治らなかった。

という演技を、レナと、公園で遊んでいた男の子にやってもらったんだけど、ちょうど男の子が悪霊に腕を食いちぎられる場面で、男の子が急に泣き出した。男の子の母親があわてて男の子を連れて帰ったけど、別にレナに対して怒っているわけではなかった。たぶん、男の子が泣き出したのは、レナの演技が真に入りすぎて怖かったんだと思う。ただ、物語の内容とちょっと符合しすぎていて、レナはびっくりしちゃったかもしれない。レナのママから聞いたんだけど、レナは家や学校でもふさぎがちになっているらしい。

鬱展開を長く続けてはいけない。裏の霊媒師という集団がいて、表の霊媒師がやりたがらない、ある仕事を引き受けている。レナは裏の霊媒師に会って、適性があるかどうか試されることになった。裏の霊媒師の仕事は、悪霊に敗北した霊媒師を殺すこと。悪霊に心を食われた霊媒師は、二度と目を覚ます希望のないまま、生死の境をさまよう。そして、別の霊媒師が取り憑いている霊を倒せば、霊媒師は死ぬことができる。

霊媒師を食うような、たちの悪い霊は、たいてい人を騙す手を使ってくる。今回の霊は、高貴な竜の姿に化けて、まだ低位の霊しか使うことのできないレナの心をくじこうとした。しかし、レナにとっては、夢を叶える最期のチャンスという気持ちがまさった。

レナが伸び悩んだ理由は、霊の気持ちを感じることができないこと。優秀な霊媒師は、味方の霊と言葉はなくても心で通じ合って、戦いを優位に進めることができる。しかし、レナはそれができないので、味方の霊が萎縮してしまって、うまく使役することができないでいた。

ただ、人を騙す手を使ってくる霊に対しては、レナの特性は利点にもなった。竜のふりをした悪霊は、いかにも高貴な霊らしく尊大な態度をとっていたけれど、その機微はレナには伝わらなかったから。

レナは勝利を確信して、味方の霊に「行け」と命じた。レナは新しい自分に生まれ変わった喜びでいっぱいだった。味方の霊は、繊細な繰り返しの模様から、大胆で官能的な線のかたまりに姿を変えた。色も、サクラソウのような淡い色から、深紅の薔薇に変わった。レナはペルシャ語の詩を唱え、それから「さあ、薔薇を撒き散らし、酒杯に酒を注ごう。」と日本語訳を唱えた。レナの霊は悪霊に圧勝し、悪霊は塵になって消えた。

......という指示を出しておいたからレナはその通りにやってくれたんだけど、私はずっと気を失っていた。どういうことかというと、悪霊に心を食われた人の役を私がやって、私がその役に入ってから、レナが悪霊を倒すまで、私は意識がなかった。つまり、私が心を食われると私は気を失って、私が死ぬと私は戻って来られる。

うすうすそうじゃないかと思ってたんだけど、私の物語は、かなり現実に干渉しているらしい。

レナが予想以上に絶好調なので、裏の霊媒師として活躍するシーンをもっと入れたかったけど、私がそのたびに気を失うのは、正直かなり怖かった。

それはそれとして、物語のクライマックスには、最も危険で残酷なシーンを入れると、私は決めていた。

裏の霊媒師レナのもとに、霊に心を食われた霊媒師として運び込まれてきたのは、ミレイだった。目を閉じて横たわったミレイは、うわごとを発した。

「レナ、お願い、殺さないで。私はもっと生きたい。お願い......」

霊媒師を食う霊は人を騙す手を使う。私はミレイの憧れの人だから、本物のミレイならば、私がいまどういう仕事をしているか知っているはず。私のもとに運び込まれた霊媒師が、どういう運命をたどるかも。

レナは躊躇なくミレイを攻撃した。ミレイの体から悪霊の本体が飛び出した。

悪霊は小学2年生くらいの女の子の姿をしていて、模様のような形の霊を従えていた。いまの悪霊には姿を偽る動機がないから、これが本来の姿のはずだ。

「ミレイはこの姿を見て、しくじってしまったのかしら？」

レナの模様が悪霊を覆い、やがてそれを食い尽くした。

「夢を叶えた私の姿を見て。」

レナはミレイに背を向けた。そして、ペルシャ語の詩を唱えた。日本語訳は唱えなかった。たぶん、最後のセリフを印象に残すための演出として。最後のセリフは私の指示ではなく、レナのアドリブだから。

レナは膝から崩れ落ちて、公園の土に顔を埋めて泣いた。

「ミレイは死んでないよね。ドッキリだよね。ユーチューバーみたいに。」

私はミレイの耳元で手を叩いた。

「はい、物語はおしまい。霊媒師のミレイは終わって、普通の女の子に戻ります。起きて！！！」

ミレイはゆっくり目を開けた。

「死体の役、楽しかったよ。みんなの声が聞こえてた。セレマはずっと大声で叫んでた。レナはとてもかっこよかった。セレマはこんなお話を作れてすごいね。」

「あっ」

とレナが言った。

「依頼人を入れずに結界を作ったら、悪霊と戦わずに味方の霊だけ見られる。」

え？ そうなの？

「きれい」

「きれい」

「きれいだね」

私には見えなかったし、ミレイもたぶん見えてないはずだけど、レナには確かに見えていた。

「ミレイごめん。死ぬ役やらせちゃって。ミレイはあれできないじゃん。」

「いいよ。レナがあんなに楽しそうだから。」

でも、いちばん楽しんじゃったのは、たぶん私だ。

私はレナとミレイが好き。


